[{"question": "\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0634\u062a\u0631\u064a \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0639\u0628\u0627\u0633\u064a \u0644\u0647 \u0645\u0627 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 50 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 ", "answer": "0", "correction": "\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0634\u062a\u0631\u064a \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a \u0644\u0647 \u0645\u0627 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 50 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 ", "difficulty": "3"},
{"question": "\u0644\u064e\u0639\u064e\u0644\u0651\u064e\u0643\u064e \u0628\u0627\u0644\u0648\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u064f\u0642\u064e\u062f\u0651\u064e\u0633\u0650 \u0634\u0627\u0637\u0649\u0621 \u064f\" \u0647\u064a \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u062d\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0642\u064a\u0633\u064a\u060c \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a \"", "answer": "1", "correction": "", "difficulty": "3"},
{"question": "\u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0628\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631\u0627\u0644\u062c\u0627\u0647\u0644\u064a \u0648\u0644\u0647 \u0645\u0627 \u064a\u062a\u0639\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0626\u062a\u0627\u0646 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 ", "answer": "0", "correction": "\u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0628\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0633\u064a \u0648\u0644\u0647 \u0645\u0627 \u064a\u062a\u0639\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0626\u062a\u0627\u0646 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 ", "difficulty": "2"},
{"question": "\u064a\u0639\u062f \u0633\u0648\u064a\u0646\u0643\u0627 \u0623\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0628\u0631\u0632 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1934 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u0628\u064a\u0648\u0643\u0648\u062a\u0627 ", "answer": "1", "correction": "", "difficulty": "3"},
{"question": "\u0643\u062a\u0628 \u0648\u0648\u0644 \u0633\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0645\u062c\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u062e\u062a\u0635\u0627\u0635\u064a\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645 1970", "answer": "0", "correction": "\u0643\u062a\u0628 \u0648\u0648\u0644 \u0633\u0648\u064a\u0646\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0627\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a /\u0627\u0644\u0646\u064a\u062c\u064a\u0631\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0645\u062c\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u062e\u062a\u0635\u0627\u0635\u064a\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645 1970", "difficulty": "3"},
{"question": "\u0643\u062a\u0628 \u0633\u0645\u064a\u0631 \u0641\u0631\u064a\u062f \u0643\u062a\u0627\u0628\u064b\u0627 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0648\u062c\u0647 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0630\u0645\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 (\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627) \u0639\u0627\u0645 1967\"", "answer": "0", "correction": "\u0643\u062a\u0628 \u0633\u0645\u064a\u0631 \u0641\u0631\u064a\u062f \u0643\u062a\u0627\u0628\u064b\u0627 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0648\u062c\u0647 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0628\u064a\u062d \u0641\u064a \u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 (\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627) \u0639\u0627\u0645 1967\"", "difficulty": "3"},
{"question": "\u0639\u064f\u0631\u0641\u062a (\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0631\u064a\u0646\u060c \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0642 \u060c \u0632\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0642) \u0628\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0646\u062c\u064a\u0628 \u0645\u062d\u0641\u0648\u0638", "answer": "0", "correction": "\u0639\u064f\u0631\u0641\u062a (\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0631\u064a\u0646\u060c \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0642 \u060c \u0627\u0644\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629) \u0628\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0646\u062c\u064a\u0628 \u0645\u062d\u0641\u0648\u0638", "difficulty": "1"},
{"question": "\u0645\u0644\u062d\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0641\u064a\u0634 \u0647\u064a \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0646\u062c\u064a\u0628 \u0645\u062d\u0641\u0648\u0638 \u062d\u064f\u0648\u0644 \u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062a \u0648\u0627\u0644\u0646\u0628\u0648\u062a\"", "answer": "1", "correction": "", "difficulty": "2"},
{"question": "\u0643\u062a\u0628 \u0646\u062c\u064a\u0628 \u0645\u062d\u0641\u0648\u0638 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0641\u062a\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0637\u0648\u0641\"\u0639\u0627\u0645 2001\"", "answer": "1", "correction": "", "difficulty": "2"},
{"question": "\u0633\u0627\u0647\u0645\u062a \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0644\u0627\u062f \u062d\u0627\u0631\u062a\u0646\u0627\" \u0644\u0646\u062c\u064a\u0628 \u0645\u062d\u0641\u0648\u0638 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0636 \u0639\u0644\u064a \u0623\u0648\u0644\u064a \u0645\u062d\u0627\u0648\u0644\u0627\u062a \u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644\u0647\"", "answer": "1", "correction": "", "difficulty": "1"},
{"question": "\u0643\u062a\u0628 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062d\u0643\u064a\u0645  \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0631\u062d\u0627\u062a\" \u0639\u0627\u0645 1957\"", "answer": "0", "correction": "\u0643\u062a\u0628 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0631\u062d\u0627\u062a\" \u0639\u0627\u0645 1957\"", "difficulty": "2"},
{"question": "\u0643\u062a\u0628 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0639\u064a \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0645\" \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1959\"", "answer": "0", "correction": "\u0643\u062a\u0628 \u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0645\" \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1959\"", "difficulty": "2"},
{"question": "\u0627\u0644\u0645\u0647\u0632\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636\u064a\u0629 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0628\u0627\u0633 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u062f", "answer": "0", "correction": "\u0627\u0644\u0645\u0647\u0632\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636\u064a\u0629 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0644\u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u062f\u0631\u064a\u0633", "difficulty": "2"},
{"question": "\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0628\u0648 \u062e\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0646\u064a \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0641\u064a \u0633\u0648\u0631\u064a\u0627 ", "answer": "1", "correction": "", "difficulty": "2"},
{"question": "\u062a\u0639\u062f \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0623\u0644\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u062c\u0627\u0626\u0628\" \u0644\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u062a \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 71 \u0644\u063a\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\"", "answer": "1", "correction": "", "difficulty": "1"}]